[中東condom] 特朗普宣佈從敘撤軍 庫爾德盟友震驚

美軍大部分駐扎在敘利亞北部的庫爾德地區。

美國總統特朗普（Donald Trump）周三宣佈從敘利亞撤出所有美國軍隊。他稱，所謂的「伊斯蘭國」（IS）組織已經被擊敗。

然而，特朗普的決定遭到包括資深的共和黨人和外國盟友的批評，他們稱此舉可能導致「伊斯蘭國」組織「復活」。

美國軍隊已幫助敘利亞東北部大部分地區擺脫聖戰組織，但目前仍存在一小部分武裝分子。

特朗普支持者之一、共和黨參議員林賽·格萊厄姆（Lindsey Graham）稱，撤軍決定是一個「巨大的奧巴馬式錯誤」。

英國政府對特朗普聲稱「伊斯蘭國」已被擊敗的說法表示反對。

美國五角大樓稱，國防部正進入消滅「伊斯蘭國」的「下一階段」，但沒有提供更多細節。

美國總統特朗普一直承諾要將美國軍隊撤出敘利亞，他在社交媒體「推特」（Twitter）上表示，在他們取得「歷史性勝利」後，是時候讓他們回國了。

各方反應

美國眾議院軍事委員會成員格萊厄姆警告稱，撤軍將在敘利亞內外產生「災難性後果」。

他說，他擔心這將意味著把美國在該地區的影響力拱手讓給俄羅斯和伊朗。

他在一份聲明中稱：「美國在這個時候撤軍，對『伊斯蘭國』、伊朗、敘利亞的阿薩德（Bashar al-Assad）和俄羅斯來說，是一個巨大的勝利。」

與此同時，英國政府也選擇與特朗普稱「伊斯蘭國」已經被擊敗的言論保持距離。

「我們還有很多事要做，不能忽視他們構成的威脅，」英國外交部的一份聲明說。

以色列稱，美國告知以色列「還有其它方式在該地區發揮影響力」，但將「研究（撤軍的）時間表以及如何實施，當然還有對我們的影響」。

俄羅斯外交部發言人瑪麗亞·扎哈羅娃（Maria Zakharova）語氣有所不同。她稱，美國的決定將給敘利亞帶來「真正、實際的政治解決前景」。

敘利亞東北部一名庫爾德當局發言人阿爾達·謝利爾（Aldar Xelil）說，目前沒有人知曉撤軍的細節，「包括這裏的美軍指揮官」。

他對庫爾德電視頻道Ronahi TV說，美國的決定將會對整個地區帶來影響。

美國盟友的憂慮

BBC外交事務記者羅賓斯（James Robbins）：

英國政府沒有進一步譴責特朗普總統將美軍撤出敘利亞的決定——至少在公開場合是這樣。

聲明說，儘管近段時間針對「伊斯蘭國」的行動取得了「重要進展」，但其仍然是一個威脅。

在敘利亞，與「伊斯蘭國」作戰的庫爾德民兵感到被拋棄，此時，土耳其正誓言要加強對庫爾德人的進攻。

敘利亞總統巴沙爾·阿薩德最強大的盟友——俄羅斯和伊朗對這一決定感到高興。

他們希望這個決定可以使他們增加在敘利亞及周邊的影響力。

美國在敘利亞的角色

美國在敘利亞留有大約2000名士兵，他們中的大部分駐扎在該國北部的庫爾德地區。

美軍與被稱為「敘利亞民主力量」（Syrian Democratic Forces）的庫爾德和阿拉伯武裝建立了伙伴關係，他們被認為在實際消滅「伊斯蘭國」方面發揮重要作用。四年前，「伊斯蘭國」組織曾一度佔據敘利亞大半國土。

然而，該極端組織並沒有完全消失。

美國最近一份報告稱，敘利亞境內仍有多達1.4萬名IS武裝分子，鄰國伊拉克境內的IS武裝分子更多——人們擔心，他們的戰術將轉向游擊戰，並嘗試重建其網絡。

但美國與庫爾德人之間的合作激怒了鄰國土耳其，土耳其將「敘利亞民主力量」的主力——庫爾德人領導的「人民保護部隊」（YPG）——視為在土耳其境內爭取自治的庫爾德人組織的延伸。

周一，土耳其總統埃爾多安（Recep Tayyip Erdogan）表示，土耳其可能很快會對敘利亞的YPG發動新的軍事行動。

埃爾多安補充稱，他已與特朗普通過電話告知了自己的計劃，特朗普給出了「積極的回應」。

都無石油，留低把撚

Turkey: Kurds to be 'buried in ditches'

伊斯蘭國係基督徒控制，基督徒話完就完啦

?? 唔明

不信者殺係基督教規矩，伊斯蘭教只要求異教徒交稅

又唔夠俄仔抽😨

美國用無人機已經夠屈機根本無需要用地面部隊

係敘利亞保持影響力黎做乜9

美國睇黎集中資源打亞洲某國, 可能係北韓，伊朗或強國。另外侵睇得出俄國又唔敢全面支配敍利亞，驚變第二個阿富汗拖死蘇聯，所以美國打算用當地庫爾德武裝力量控制伊斯蘭國就算

我反而覺得似同土耳其傾掂數喎，美軍一走，YPG都會幾大獲下，土耳其一定會砌佢

敘利亞宜家有沙特 土耳其 俄羅斯係度鬥，等佢哋互相削弱，又可以將資源集中係強國，沙特 土耳其如果鬥唔過俄羅斯最後咪又係求助美國。

棄卒

俾返敘利亞俄羅斯同伊朗對美國無害。
駐軍嘅話吃力不討好，招惹中東同俄羅斯各國。
立傀儡就更差，伊斯蘭國就係例子。
退軍一嚟慳錢，二嚟令小弟以色列去擋刀，三嚟賣俄羅斯一個順水人情，令佢得以威脅歐洲，逼歐洲唔可以唔親美。
最重要嘅係美國喺中東收縮，係為咗去亞太踩場。

而家支那定敘利亞威脅大呀?

土耳其同俄佬其實喺敘利亞上冇咩核心衝突架喎依家
沙特？佢隻手申到咁遠先講啦

留又被你班liberals話帝國霸權/攪亂中東/制做難民危機
走又被你班liberals話不負責任/用完即棄/棄中東人不顧
liberals

咁都無害唔使打咁多年啦，打咁耐就係為左係中東插旗，而家同送左中東俾俄羅斯無分別

美國係世界一哥，世界警察，俾俄仔霸佔中東係完全削弱美國既影響力

庫族人好慘
早幾年打ISIS不知幾風光

大大個沙特以色列咪又係到
最多咪只係退番去薯仔年代之前少少咁

如果以色列一個據點就夠，咁之前唔使打阿富汗，敘利亞啦

呢個真係好差既decision, 成個親美既庫爾德族都會玩完，以色列都不斷俾人圍緊，得以色列點可以係中東立足

連mad dog都resign真係好難撐trump trump

有咩所謂
大大個沙特係到美國外交軍事支點已經夠做有突
反而之前薯仔推到去伊拉克簡直係燒錢燒人
已經講左俾你聽想扶一個親美既穩定政權出黎有幾難
今次呢個係一個正確決定黎
但沙特同以色列後續有咩反應就好睇喇

古人？

果班仆街盟友出左幾多兵呀

土耳其：今次肥了

最肥點都係伊朗

好明顯侵侵真係比俄羅斯收買左啦

庫爾德想美軍保護多幾年，儲多D 實力立國。但成個中東無一個國家想庫族立國，美國同庫族又唔係好似同猶太佬的關係咁，邊會繼續幫你呀？

美軍一走，庫族一定同時被土耳其同敍利亞政府軍打殘，ISIS 會唔會死灰復燃就一半半，睇土耳其同美國佬交易成點。美國佬自沙地記者單野後，都打算游走土耳其沙地中間路線攞最大利益。

其實我諗，今次美國撤出，宣唔宣畀機會敘利亞、俄羅斯加強合作，趁機收拾國內既遜尼派反抗軍？

美國一退，俄羅斯再掌大權，咁中國用錢財深入中東既能力亦會消退，變相俄羅斯東顧，中國亦不能響中亞地區繼續猖獗

有套講法係美國暗捧isis打擊阿薩德政府，俄羅斯先係真心打反抗軍主力

土耳其國防部長宣稱“現在曼比季和幼發拉底河以東屬於我們了”。

美國係中東大把勢力啦
以色列基本上係美國附屬國咁濟

美國駐軍伊拉克根本吃力不討好
支出又大 回報又低
唯一價值係加大老美係中東既影響力
侵係生意人 呢個回報佢覺得唔值

伊斯蘭國死左九成
如果伊拉克咁都搞唔掂自己不如滅國算啦
想老美做世界警察保護到你幾時

搞清楚美國真正既對手係中國
唔係中東班人同俄羅斯
呢啲點惡都好過幾個世紀都超越唔到美國
美國只要搞掂中國就冇人威脅到佢
侵侵好明顯係睇清楚呢點所以交好俄羅斯搞中國
而佢啲老友就話驚俄羅斯坐大
連個局都未睇得透

不如直接同俄羅斯做deal
美國放棄敘利亞
俄羅斯一齊瓜分中國算

反正中國養唔熟, 成日網路搞鳩俄羅斯

原教旨主義係咪應該跟經文?

反對走既唔係LIBERALS，係美軍軍頭

美軍一走，伊朗、伊拉克什葉、叙利亞就連成一線
對以色列、順尼派有嚴重威脅

我做伊斯蘭國就轉戰，去解放新疆，先拎無限兵源，又有大量基建補給，地方大打遊擊，西方各國一定保持沉默。

敍利亞個死局，敵人多，位置唔好，反正有戰力點解唔打遊擊

唔太認同ching呢個講法
美國而家收兵好明顯係另有打算，簡單諗下isis之前大到成個國咁就有大威脅
而家中國係用infiltrate 既方法威脅美加同埋其他同盟國
點樣都先解決大問題先再搞遠方既isis
而且唔係講笑，以色列係中東根本無敵
以軍裝置大部分已經係美軍一線水準，6日戰爭係最好既實力證明
近年以色列科技定軍工科技某程度上甚至會勁過美國,始終jews掌控美國財金科技巨頭已經係公開既秘密

ISIS的威脅是被吹大的
當然伊拉克政府軍無能也是原因

打幾年而不滅，原因之一係美俄都要留低的理由

叫佢地去新疆，你真係太睇得起佢地

五毛診斷post：

反對美國從敘利亞撤軍的都是五毛，大家明白點解。（宇宙第一强国或成最大贏家！）

ISIS轉左地下發展了，中東戰場轉移返由當地諸國自行解決

以色列根本就冇能力做到穩定中東
沙特都唔得
以前係加埋阿薩德薩達姆先得

係睇唔起解放軍

比你做新疆人，你受左迫害咁耐，而家有條友出黎話解救你全家，你根本係唔會理佢掂同唔掂，係一個希望，同香港人覺得曾俊華好一撚樣，睇佢過去政績，清醒d都知佢上台都唔會有改變，但支持率同777有得比咩。

加上回教果種教律，星星之火隨時燎原，由新疆燒和全支那一d都唔出奇。

新殭每次出事都係小規模組織襲擊，根本缺乏大型組織管理先長期比共產黨玩

通俄通到出哂面

事實黎

根本中國俄羅斯係連成一線，每一次都係跟住俄羅斯走，一個打經濟，一個打軍事，唔知點解你地成日分開睇

賣哂俾俄羅斯

香港需要美軍保護，過曬黎香港啦

好似戰國時代
齊國想食燕國. 聯埋秦國去攻

以色列會抵消返美軍走果到
不過點計都好Kurds 都會難過d

根本無可能，俄羅斯點會聯同美國打中國，俄羅斯最大利益係透過中國打擊美國經濟，做返蘇聯大國，唔知你地係邊度睇到美俄要做朋友

目前中國伸手入中東、中亞，同俄佬勢力範圍重疊，又離間俄、伊朗關係，即使中俄老友開，但中國氣燄過盛，俄羅斯都想趁機壓制呢個驕傲既國家

Syria果到有以色列做返balance
至於支那果到同你所想既調轉
正因為美軍由中東撒軍，支那先覺得有機會係中東搶地盤

係咪和平得太耐令到大家覺得霸地盤無用，點解大英帝國，法國以前咁強大，美國咁強大，因為多殖民地多盟友，而家送中東俾俄羅斯，真係睇唔到對美國國力有無好處

唔好講撤軍省幾多錢啦，如果用撤軍黎省軍，不如拆哂美軍基地啦，呢啲錢根本係維繫美國國力同美元地位

唔係你以為支那係東突搞埋哂集中營係為咩
要做到呢一步仲差最後一著
美國由阿富汗撒軍

我驚班蝻明益佢都唔識食，仲去玩美國玩獨狼

宜家對東突而言
最大問題係鄰近支那既中亞國家都比支那收賣哂
所以即使isis 東擴都唔可以好似之前咁大搖大擺
好似阿富汗咁，支那係果到玩到黑白通吃

控制唔到係因為唔夠多國家俾美國駐軍，我睇好今鋪俄羅斯同土耳其聯手插旗丫

FF少陣啦
你知道ISIS係伊拉克靠咩彈起就唔會講得出咩轉戰新疆啦
佢地唔係靠復興黨班骨幹會組織到咁出黎？
你望下佢地係阿富汗咩料先啦

控制唔到係因為唔夠多國家俾美國駐軍，我睇好今鋪俄羅斯同土耳其聯手插旗中東丫

F小陣，當日伊斯蘭國出現，邊撚個會話佢地唔係ff

伊斯蘭國起到全靠公關，你真係以為係實力了

中國仲唔把握機會派軍去敘利亞開拓一帶一路

徹軍開始炸尻佢

撤
自

但俄羅斯唔會容許中國伸手去呢個空左既後花園，唔單止敘利亞，也門內戰都見到中國資金組織既蹤影，再加上死撐巴基斯坦、債務玩殘馬爾代夫，你話佢唔想去借所謂九段線去印度洋係假既

純粹想做聖誕禮物

好明顯係想同土耳其交換某啲著數啦
分分鐘同俄佬都交換咗某啲條件，例如北韓問題
中東本身就有以色列插旗，中東局勢還原基本步對美國無蝕底，反而最具威脅果個係支那
將歐洲同中東問題交返畀啲同盟友搞，自己集中力量對付支那，戰略上無做錯到，因為經貿戰唔係一兩年就分到勝負，隨時要賭上十年時間，如果咁多火頭係身，就算美國咁勁都會傷元氣

形勢係美國可能放棄沙地聯合土耳其，沙地就開始靠去俄羅斯

主要係因為美國想用土耳其防俄用克里米亞東擴，沙地因為記者單野得罪咗老美自由派，所以之前夾卡塔爾想全阿拉伯歸邊，美國都要防一防佢，土耳其派兵去卡塔爾都係想防沙地獨大。

美國都唔會傻到真係只押注沙地，更何況美國國會都知道911實際上係沙地搞出黎。永遠不能公開的911檔案，係人都知講乜啦。

無論如何，美國係中東的最大敵人始終係伊朗而唔係敍利亞政府同 ISIS，所以點樣係土耳其同沙地之間取得平衡先係重點。

庫族人就祝佢好運啦，最大建國希望已幻滅。雖然我個人認為庫族算係中東比較有義氣的民族，可惜政治就永遠被犧牲，鬼叫佢地係土耳其死敵咩。

之前唔係有清話去左入伍庫爾德軍打ISIS架咩， 佢而家點

之前打咁多年恰恰證明咗出兵中東弊大於利：
第一係出師無名，令佢用國際法指摘俄羅斯奪克里米亞時俾對面即刻駁嘴；
第二係戰略失誤，為打倒復興黨而製造權力真空，令恐怖分子有機可乘。ISIS就係例子，佢一開始甚至係美國所講反對派嘅一員，受美國資助。唔怕死嘅聖戰士嘅自殺式襲擊美國，造成本土傷亡。
第三係美國將注意力集中喺中東，直接俾中國悶聲發大財，有資本染指台灣、南海甚至南韓。
美國當前頭號威脅係中國，唔係恐怖主義，所以為咗亞太力量而收縮中東，將中東放俾土耳其同伊朗爭，從而保護沙特同以色列，係正確做法。

咪撚戇鳩啦

2月換mad dog
2月支那90日限期

當中有冇關係呢🤔

美國唔係得2000人咋咩 咁就瓜瓜嘈

中國對俄羅斯嘅威脅大過美國對俄羅斯嘅威脅。中國直接伸延勢力去中亞，威脅俄羅斯傳統利益。

咁駐守敘利亞嘅美國點樣維持到美元地位？

同感，莫斯科已經唔只一次批評中國對中亞國家既債務外交，塔吉克、哈薩克、吉爾吉斯都係俄佬資源站，烏茲別克係運輸公路，但中國出手搶資源，已經去到主次不分

公我贏
字你輸

美帝國呢十年都掛住中東
佢地最多一個月炸你幾次
但係忽略左全世界最邪惡既國家

唔識就出少句聲啦

英國政府沒有進一步譴責特朗普總統將美軍撤出敘利亞的決定——至少在公開場合是這樣。

喂多撚謝你喎冇譴責
屌你老母英國佬E幾年咩都冇做過 學人譴責美國佬?

其實篇文講啲唔講啲
美軍撤出syria. 但係佢地打算將部隊轉放係伊拉克

其實美帝有沙地同以色列 要敘利亞黎做咩
讓比俄羅斯囉 幾萬億幾萬億咁DUMP落去 遲早玩到解體

地盤越多就可以維持用美金作為交易貨幣，做外匯儲備，所以中國都搶緊，想用人仔做到美元效果

美國地盤無少到喎
敘利亞本身就好難成為美國地盤

一個沙地 一個以色列 已經佔左全個中東9成外匯喇下話?

但變左中東有俄羅斯地盤，打左7,8年放棄敘利亞，根本可以繼續支援庫爾德族

我好睇好土耳其同俄羅斯聯手係中東插旗，睇下插到咁上下，沙特仲會唔會痴住美國

認真咁講
Isis 既公關真係掂

唔係
中東要和平，一定要佢地殺到覺得夠喉先得

敘利亞內戰前已經係俄羅斯地盤

唔識就唔好扮知啦

除左厄弱智既鬼仔鬼妹, 有咩掂???

9:29
Fight those who do not believe in Allah or in the Last Day and who do not consider unlawful what Allah and His Messenger have made unlawful and who do not adopt the religion of truth from those who were given the Scripture - [fight] until they give the jizyah willingly while they are humbled.

七年前同而家已經唔同啦，七年前土耳其同俄羅斯仲係敵人，而家已經握哂手，集結係敘利亞既親美庫爾德族都聽俾土耳其收皮，咁係咪純粹回到七年前既中東狀態？我就覺得唔係囉

根本美國就係由猶太佬控制住，今次走一定傾掂數。相反而家遠東某國就真係震過貓王

ISIS 一直無直接受過美國資助，本身已經係知道Al qaeda Syria 分支，仲要求過FSA同Turkish 唔好同佢哋來往，咁當然FSA同Turkish 係ISIS 全世界出名之前都無跟住做

下ching
Isis當初大殺四方就係用美軍提供既裝備喎
個陣未叫isis姐

最初頭仲叫自己係Ai qaeda, 知唔知點個啲"美國"武器點嚟，ISIS 初頭咁殺得, 係多得班垃圾IAF 一見到人地向佢開槍就唔要武器開平民車，一路入到Tikrit IAF 都仲味反應到，係IAF 隻手比自己裝備ISIS

最撚好笑係Tikrit 個10000 IAF 守軍比ISIL 佔領時，連武器都味攞就比ISIL攞咗軍火庫，打咗三個月咩反應

人生係個旅程黎架
係一個公關既旅程

美國愈由中東抽身，遠東某強国愈大鑊
撒埋阿富汗堆軍隊，某強国會比美國同伊斯蘭夾擊

長知識了

仲以為當初係美國自己比裝佢地反政府軍
原來係咁拎番來

有興趣可以睇first battle of Tikrit, 30000個IAF 輸比1500個ISIL, 除咗IAF special forces 同Police 有開個槍，其他都係自己走佬同投降

講幾多錢仲實際

香港一撚樣咋，再答唔到美國佬問題一樣會被犠牲。

多一個民族國家係中東插旗，點都係好事。
美國佬根本唔駛怕沙特唔高興

真係好撚慘情，土耳其地理位國扼守黑海出口，俄美都要睇佢面色，而偏偏土土耳其就係要煮死你庫爾德族。好難搞。俾我係kurd既話，依家全面同俄羅斯合作，煽動埋土耳其境內庫族人一齊打柒土耳其，直至囉到黑海出口控制權為止

以埃爾多安既野心，俄佬唔會同佢合作
俄佬最想係囉到黑海出口控制權

俄佬幫庫德人，想得罪伊朗人咩？土俄之間關係維持曖昧，對俄羅斯並無不利，出海口依然維持，話就話NATO前線，但土耳其係想食盡兩家茶飯

同北約開戰，想做史上第一人？

現實而家敘利亞層面上係合作緊，而土耳其既意識形態同西方北約國家越走越遠

ISIS 試過轉戰菲律賓, 但是連菲律賓政府軍都打唔嬴

打中共?? 算數啦, 中共點廢都唔會廢過菲律賓

以色列有核彈
伊朗班傻閪行近d都炸撚列佢地仆街啦

ISIS 想入侵菲律賓
結果連菲律賓政府軍都打柒佢地
其實呢到已經睇到ISIS 係自己地頭(伊拉克 , 敘利亞)就惡
一出自己地頭就收皮

同墨西哥毒販一樣
D毒販在自己墨西哥最惡
但毒販架船去左中東, 就被人扣押左, D毒販只能網上叫春

特朗普支持者之一、共和黨參議員林賽·格萊厄姆（Lindsey Graham）稱，撤軍決定是一個「巨大的奧巴馬式錯誤」。

又關liberal事

當選之前反對炸敍利亞 > 當選之後照炸敍利亞 > 而家話要撒軍

由頭到尾咁轉左360度，每次連登班侵粉都話支持

要搬戰場了

支那有難啦

個款似伊朗多D

聽日返工